一人N個將會係香港消失既行業

Shipping

士多？
幾年前仲係香港果陣樓下個士多老細成日呻呢個係夕陽工業

屙跌狗

IT 狗
HK No IT

原因係?

唔會，不過數量會減少好多
其實士多～7-11

金融才俊

某啲電器技工

手雕麻將好多傳統手作嘢都捱唔住

香港警察
因為遲下有公安同武警黎香港

唔會，不過數量會減少好多

其實整唔整到電動麻雀枱個d雀？
如果得可以救下，唔得就算把啦

有良心嘅法官 走得就走

油公司

一係直接轉做7-11

夜總會

唔會消失晒
個標題話 消失嘅行業

電視洗衣機？

海味店

機鋪 網吧 報紙檔

出入口
同岩岩入職相比生意跌左9成
準備等遣散

好多啦
而家啲電器買個新仲平過整

網吧仲好多人打緊LOL,大部分機舖依家係掛名，入面實質同賭場嚟

all!

特首

送石油氣

會計撚， 好快比AI 做低

活字印刷

點解？係差同萎縮啫。唔去到消失呱。

空運呢？船入口呢？有人嘅地方就有shipping 㗎喎。

雞竇

detail?

遲下？

唔會始終要有會計師簽名揹飛

傳統電視買賣/回收 年尾政府唔再support佢啲頻道

Audit and accounting

釣魚機果d

而家有幾多人會係屋企打麻雀心照啦

民主派議員支共一定唔會放生

黑警

會計嘅奧義唔係計啱條數, 係砌啱條數(好似係)

好既警察

印度佬全面進場

代客寫信

良心記者

香港咁多IT人仲話會消失

銀行門口散彈佬

中層會冇曬 淨番低層data input同高層做decision

小型旅行社

傳媒

上cloud外判去印度/回流美帝

議員

哎呀，忘記了現在叫常委

Audit

audit唔會
醫生先都未到audit

同意。

AI會唔會幫你chok cheat先

娛樂圈

黑警>中国公安又平又聽話

大把啦

吃喝玩樂造假數 點取代到

吹水中醫

跌打

處女

原因咪HK NO IT

audit 一國一制仲需要咩

公墓猿 好快全部要宣誓入黨做支那人

健身教練

根本係多餘嘅存在

士多～7-11？

統計數據？

粵劇？無後生仔會睇掛

雜誌記者

icac

手寫小巴水牌

認真既，陀地雞
因為上網賣下相都大把傻仔課金

法官、律師 （自己諗點解）

議員

支國都有核數師

我意思係士多經營嘅生意性質似7-11，雖然無24小時

其實數量上都似
以前士多數量都多，不過之後有唔少俾便利店取代左

過多幾年個個唔係住劏房就係龍床盤
得嗰百幾尺屋邊放得到麻雀枱
要打都開app打

穿膠花

中學同大學生都打得幾密
不過師奶好似就真係打少左
應該冇咩師奶唔洗番工

漫畫業
模型實體店

試下香港冇晒IT人/IT行業?
真係會冧檔架
世界大趨勢就係IT同科技
唔好睇到自己咁低啦IT狗

律師

零售業

擦鞋

其實好多學生會打不論係買副返屋企同hall約frd上去

其實幾十年以嚟大部分都係老人家睇
唔知點解老咗就會去睇

撳lift員

張崇基 & 張崇德

個個月都起碼打兩次
你唔打唔等於人地唔打

手雕麻雀沒落係因為全部轉曬機造
雕一副麻雀要成個月而且貴機造幾倍
普通星斗市民都唔會特登買手雕

老師

行政長官

由細睇到大，好似90後會睇周星馳，但大部分00後都無睇一樣

特區政府公務員

IT狗

連登團隊

係香港風氣差姐
一個好既教練真係會幫到好多

雞 因為有ptgf

點解shipping?

印度/支那人取代香港人
政府帶頭壓抑創科，世界大趨勢都冇用
香港真正有料搞IT既人都去哂醫法商搵真銀
淨返果浸就係靠港式IT呃飯食

真, 遲早成個金融業共產哂

依行唔會消失既
只係俾人換血
唔會再有香港人做依行

旅行社，因為而家啲人興自由行，酒店同機票可以自己喺網上book，旅行社作為中介人嘅角色已經冇咗
仲有公證行，因為大陸啲廠執晒，冇嘢掟落嚟做test

想睇粵劇特朗普

science？ 揸兜科😭😔

有好多大公司都依賴agency搞公幹啲野
當然專業旅運 東瀛遊嗰啲就....

補煲碗

呢個舞台劇黎

下dllm粵劇特朗普唔撚係粵劇嚟㗎咩

律師
第時引入中國黨法
香港LAW友咁多年白讀

士多係香港特色

應該係啲人寧願買部新嘅好過去整
以前啲人冇咁多錢就話整啫

代議士

點會
需要大量人維穩

印度佬好洗好用又平

粉飾櫥窗啫

月經post

律師政府話你有罪就係有

Shipping 永遠唔會消失
只係變到好細規模同好單一

俾唔到好人工

咁由一開始都唔係好人工㗎喇

youtube有，搞笑舞台劇有d粵曲咁囉

保險狗

漫畫店
租碟鋪

當舖

電影業

AI無你咁蠢

design

傳媒
尤其係唔親中嘅傳媒

倉務員

金融行業

BBA學生每間U，所有Post secondary嘅學校都都有開設，仲多過science

根本supply大過demand，fg人工只會持續下降。咁當然唔會同science同學同價，始終喺商業社會。

仲有AI依家積極發展中，好多金融分析、audit、市場預測都可以靠電腦，只需要嗰人data input同final approve

人腦quota又細，又要充電休息，又要放break食飯，點及AI?

law都喺，雖然PCLL嘅limited入學人數直接影響fg 嘅supply，

但喺AI又可以代替人腦背書同可以靈活運用舊case，lawyer嘅作用得返上庭辯論(=public speaking)

好啦，打完小弟愚見，都好驚打碎人地職場理想

利申，小弟並非以上行業內，喺外行人

好老師

香港人

收賣佬

科技

秘書

警察

手寫招牌

遲D全港智能監察，IT狗大把工開

手工整雨遮

股票經紀

實體店

美味棧嗰D鋪頭

記者，好快得返官媒

雞，個個轉做賣相。

女優

成個香港

點解跌左咁多？

原因咪係d IT狗知道好搵唔想其他人入行爭飯食 咪日日鳩叫HK no it

有思想嘅人

搭棚

公墓員
將會變黨員

霓虹燈師傅、招牌師傅etc

人工高嘅唔會出聲，人工低嘅日日叫春 大把人搵到食

出入口近半年真係死無全屍

人命呢啲咁重要嘅嘢唔會咁快比AI

保險狗
地產狗
基金狗

我一星期打一次

+1

有排都未完全取代到成個醫療體制，由其外科醫生，因為手術唔會次次一樣，有好多好多變數。

暫時AI可以係醫療界發展既方向為4大範疇，包括醫療診斷智能系統、醫學影像分析、新型藥物配對同埋營養健康支援。 手術機械人係有，但係只係做到有D好簡單既動作，所以醫生係唔會咁快被取代到。

啱呀。入職人工低但易D上位。上到位都算中產嘅

班mk成日上門打牌喎

漁業與農業應該會復興.
其它行業都陸續會消失.

我覺得反而會有返。
啲垃圾炒賣收晒皮
總會有人欣賞返有技術既人。

英國佬未嚟嘅時候,香港邊有夜總會?
宵夜,當鋪,馬會都無啦.

醫生點取代？ 你話護士都make sense少少啦

寫信比邊個? 內容寫D乜? 今日落田種番薯, 尋日係岸邊落網網到紅鲉一條?

其實咩行業都係，兩地生活融合後，5000一個月就請到個有經驗幼稚園老師，8000一個月就請到個識煮嘢食嘅廚師，10000就請到個有牌嘅會計師，你邊夠人掙？

機鋪唔同，咁多賭錢既遊戲機

特首⋯

好快得返回市长

m型趨勢

白警

樓梯鋪啲手錶匠補鞋匠

言語治療師